日本颱風[飛燕] 集中討論區 2

1001條友唔開

繼續

上一個post嘅link

繼續食花生

留名

路軌個條都爛左呀

以日本人咁有效率既處理手法
大家估要幾耐先搞得掂關西機場d野

要等水退同個風走 之後最大問題係條橋

9月22飛有無影響呢？

邊個會知

你小心比其他人屌

過多一星期，睇下復原成點再講

你認為有人知? 留意消息啦

其實依家要係大阪飛香港
去東京成田好似最好
問題係點上東京

200公里陣風吹香港會點呢

依家實有人知

睇埋下星期點先啦

Sorry
如果影響大既話，酒店想取消埋..sorry

怕咪取消囉
你而家見到咁都無心情去嫁啦 直接取消唔駛煩

9月22先去依家就黎驚 會唔會過份擔心

唉..你岩，真係無咩心情
希望快d搞掂

我下星期飛啊sad

聽日落大阪 要等hx通知取消航班先再改機

我比較擔心條橋..機場應該1星期左右運作到
始終吞吐量咁大，效率應該1星期左右

留名
搞咗成粒鐘終於轉到後朝名古屋走
可以安心去心齋橋食碗拉面

冇鐵都一定有巴士

我同兩老去..唔想老人家咁頻撲。
如果我一個就無所謂啦

恭喜。

奈良啲鹿點算😭

回帶勿屌

唔係向福岡果邊走好d咩？

我諗可能下星期飛個啲落到機要搭船去市區

難得同兩老去旅行 過多一個禮拜睇下咩環境先啦
如果開返條路 有巴士來往應該問題不大

26號飛
睇埋下星期咩情況 做定心理準備係其他地方坐新幹線/巴士過去

咁嘅情況如果係大阪 過兩三日先番係咪唔駛諗係番關西走

關空fb新post全部冇時間表

識搭一定搭ANA同JAL
o係伊丹到落
而家就算你名古屋落都冇用
米原到京都應該都要時間先整番好

補翻上個post樓主開的tg gp

福崗或者名古屋都要搏下
趕住返工

岩岩改左6號 1點落大阪

我諗佢地短期內會建議airline轉飛神户伊丹名古屋
佢地勤啲車浸哂咸水都好大獲
新聞講有幾部細機走唔切引擎入海水(有幾部ana)

關空車站入口

浸到咁6號開得返 ？

我認為未來2日KIX都會封場

唔理啦 佢飛得應該落地有辦法走

聽日要帶住六個老人家夜夜9點關西飛
而家都未有通知話航班取消
係咪應該等佢通知左取消先轉定點？

成家人都趕住六號返工

我6號晚都預左去第到飛啦喎
而家喺倉吉太偏 屋企人先決定出返大阪

HX咁樂觀
CX都cancel哂6號既機

燕反係咪咁樣練成

頭先打過去夠膽死話6號未通知取消

坦白講，明天多數繼續封場，99%班機會取消，果斷改機票

除左落關西有咩其他方法 帶住兩老 佢地第一次日本 請晒假

可以itm飛去

你係去日本定回港先？
去日本就改地點改酒店
回程就撲其他機場的飛回港

睇到佢都覺得煩。

去日本 我住民宿... 但改地點邊個比較好

如果係應該改去邊度飛好 自己都係第一次去大阪
好似JR個啲都停駛曬 可以用咩方法去到其他地方

建議九洲，東京

飛到九州，福岡最好，其次東京。。。

LM

唔該曬你啊 我今晚研究下

今日停駛啫 之後會陸繼重開恢複服務
距離大阪最近又多班次嘅就名古屋 東京

仲有福岡

你身在何方，手持邊間機票，要幾多號幾點之前到港？

聽日出發， 係咪唔洗去

飛關西100%取消

有冇人聽日樂桃8:45am?

首先要諗辦理到伊丹搭內陸機
之後要諗辦法班到機票番黎
鐵路去名古屋/關東唔可行

本身上個月諗住買7號機票去大阪，不過個friend請唔到假改左買10月頭

我而家係大阪心齋橋附近嘅酒店
手持樂桃MM0067嘅機票
要係6號早上八點前返到香港就可以
因為我個日約左見份幾重要嘅工

買左保險未？ 未你就gg 啦。

同志....
班機等左好耐都仲未取消，睇緊轉飛福岡

但係唔知有冇得Claim保險

有冇巴絲熟保險會知咁樣轉去第2到返香港有冇得claim

關西機場依家有3000個客被困

慘

我諗佢地救援又好，善後又好，目標都係恢復陸路入KIX先，應該會全力砌掂條路起碼比巴士接駁返先

搞咁多野，可能仲不如照直同個份工講你既情況，等候佢地既指示。。。

屌佢條閪船

慘，無得飛又無得出市區
機場酒店又應該full

到時巴士客量應該好恐怖

今朝連燈都有幾個衝左入去

聽日飛
買左usj連fast pass

仲要搶野買

走曬？ 無的出過聲。。。

完

本來都想衝
不過唔知醒

咁重要咪聽朝搭車去第2個機場再買機票番囉
幾貴都要俾嫁啦

仲想買野
邊個有機場酒店房，應該有閪屌

入左去嘅應該出唔切黎

呢個風都真係幾撚勁
不過無雨

利申：住東京

七號凌晨機飛KIX 趕開學
係咪要預左一定要改期

點會出聲

留係出面應該過幾日就走到
依家入左去唔知要玩多幾耐

屙屎都冇廁紙

好運

罐頭屌閪

已經推左一次 再推應該冇機會了
同埋其他人都係返同一問公司 請左幾日已經好難
再咁樣辭法可以會俾人炒都唔定

入面果班真係災民
應該派救援船、直升機等等

關西啊

search 到唔知買唔買到

ITM - HKG
9月5日 週三, 1位旅客
3,816 HKD
去程 14小時50分
11:20
啟程：大阪國際機場
9月5日
大阪, 日本, ITM

日本航空（JAL） 2385
Embraer 170
飛行時長:
1小時10分
12:30
抵達熊本機場
9月5日
熊本, 日本, KMJ
轉機 3小時
15:30
啟程：熊本機場
9月5日
熊本, 日本, KMJ

T'way Air 276
Boeing 737
飛行時長:
1小時20分
16:50
抵達仁川國際機場
9月5日
首爾, 韓國, ICN
轉機 5小時45分
22:35
啟程：仁川國際機場
9月5日
首爾, 韓國, ICN

香港快運 627
Airbus A320-100/200
過夜航班（紅眼）
飛行時長:
3小時35分
01:10
抵達香港國際機場
9月6日
香港, 香港, HKG

8號飛東京會唔會有影響

不過冇人估到會橋都斷埋既 祝佢地好運啦

可能手機已經冇晒電

呢個真係冇人估到
如果冇斷都冇咁大獲

真係要急住走既
要捕實JR
一開翻就馬上買第二到既機票走
KIX你唸都唔好唸

估計連流動網絡都斷左，如果唔係實有人係FB 叫救命

可能好似上次件師奶咁，霸左間育嬰室訓撚左

諗住入黎睇下個風
咁多港豬問飛唔飛到
唔問航空公司 問連登仔
不愧為港豬

我聽朝飛東京都未驚

認真似斷網， 真係太靜啦。。。

我諗睇埋巴士好d

Nhk 新聞有疑似港叔話no WiFi, no data

慘
與世隔絕

叫天不應叫地不聞

班港豬同蝗諗起就好笑

新聞有採訪一對香港夫婦
話:冇電,冇wifi,冇網路
我諗依度係關空巴絲唔係唔出聲，係已經被(滅聲)

分分鐘唱緊國歌

最大鑊係無左接收最新消息途徑
雖然咁講會有人覺得唔啱聽
但出外旅行 真係要mark低大使館電話

起來!!

今天我

困獸鬥

風post喺學術台

估唔到機場wifi都無埋
證明今次個風破壞力好勁

其實係，同埋太依賴電話同上網

有咩事上黎好多人連地圖都未識睇

我每次去親 都會帶實體地圖
成日都俾人笑

關空好似部份停電，所以滅哂聲??

依家講緊個風仲去緊北海道
聽日札幌巴絲都可能有影響

我剩係有OFFLINE地圖

應該係，唔見你問我答post

只係帶要用果幾頁
Mark好會 打算 想去既地方

不過今次後
應該會花時間去睇下其他出入機場方法

老實 關西機場 我都唔知神戶有船去

6號中午大阪飛香港
hke未有取消
想知情況如何 想有二手準備
第一次同女朋友去旅行 搞成咁

上面幅文字圖一號客運大樓停電

最新消息要用返收音機聽

諗起上次係福岡又係打風水浸
個個都係博多站過夜
祝大家好運

一向有幾手準備，真係出事都定d

聽都聽唔明

話說kix打柴都有伊丹同神戶頂住先，雖然食唔到幾多
若果香港打風有船撞斷青馬橋，咁係咪香港空運暫停數天 無理由叫深圳同澳門頂

(汲水門無風都撞過 但果次只係hi到 真係撞落去癱瘓應該段日計 )

6號 50 50
睇下你搏唔搏

50, 50 真係天真過天真嬌.

Call 晒天星小輪、翠華等等，全部做機場線

到時可能有臨時船呢
又或者其實經梅窩/大澳都去到

你講既 之前試過
好彩最後無事

有次停青馬橋都係叫人轉船入去

我9號凌晨1點機都預咗去唔到 去到機場都唔知出唔出到去

坐船去神戶空港？

果次hi到下半日搞掂，真係大大力撞落去可能要半個月

睇下可唔可以轉機票啦

買過張機票啦

咁上次好似係隻船無收好個架
本身條橋起到好高
應該唔會直接撞到

機場都去唔到喎唔係咩
就係想問大約幾時會整好
遲兩日返香港唔係問題 最多咪走多2日堂

如果hx未取消航班 係咪未可以轉?

連登仔會知幾時整返好？

冇一星期以上都唔使旨意會開返
就算開返都係有限度

關空似係無電，連VOR DME都停埋

所以屯門機場路快起

係

問航空公司
唔通我話得 就一定得咩

第１ターミナル棟の地下も浸水し、電気系統を制御する機械室に海水が流れ込み、棟の一部が停電。

地下既電機房俾海水淹浸所以停電喎，
要抽走海水再維修，我諗幾日走唔甩

點解好似越黎越大鑊

聽日起身再睇航空公司情況
再決定要唔要去其他地方上機定住多幾日

呢個應該係跑道不見天日果陣已經停左，但要水1退左先知停成點

受影響班機
HK EXPRESS

cx

peach

Cx直情cancel到去9號既機
咁先至叫負責
其他果d每日叫你check住，根本晒氣
一日班機未叫取消，錢你又退唔到，又轉唔到其他機

比你免費改飛算係咁

但係cx 今日啲operation 好天真
淨係delay 啲機, 好晏先真係cancel
你唔係覺得今日可以飛到呀?

真無人島

9號咩，官網講到6號

今次UO 決定時間跑贏大市

其實關西日本社畜仲洗唔洗返工
定要用自己方式返公司

人在大阪 今朝本來想沖機場沖唔到 （差小小就上左的士）依家去左泉佐野既民宿住一晚 但係冇電冇水

[quote]其實關西日本社畜仲洗唔洗返工
定要用自己方式返公司[/我想知今朝晨咁早衝咗入関空d巴打而家點多d

UO: 我經驗豐富 俾人屌嗰方面

點解唔揀間好d

好彩你冇上到的士

可以既出返大阪市區好過

邊有得你揀，揀間五星級好唔好

聽朝9點飛東京

jetstar邊度可以睇最新消息
官網同facebook都唔見有最新安排

條橋，搞半年啦，
不過一個月後，可能會開番北面個part

同當年311仙台機場一樣，係孤島上

仙台都叫陸地，佢地而家真係孤島

以我所知
日本好似係無颱風假
呢D情況 係要睇當地政府 學校 公司點安排

哇唔睇相都唔知咁大件事
天佑日本

盡最快，開住一半都要
吞吐量太大

會唔會開船

諗起KIX條入境隊，全日本最慢

UO其實一向都係咁撚樣做野
未到最後關頭 都要乘客等

開船都無用，
地下機房、行李帶全浸，
跑道燈全毀、Refuel入晒水。

應該可以挑戰全世界最慢

原本今日機，改左6號同巴打同一班機
諗緊好唔好放棄機票
搭去名古屋飛

係呀 個陣已經勁大風 個車站又停曬電 成個人濕曬 有人出黎講話附近酒店已經full曬 所以是但上網有位就9沖

関空の被災状況(TL収集)
・A滑走路水没
・着陸支援地上装置全滅
・エプロン水没
・貨物荷捌き場水没
・建造物への被害甚大
・バスターミナル・駅水没
・管制塔から職員退避
・関空内の業務用トンネル浸水
・連絡橋道路部大破

永遠以最少人手運作

我果次又OK喎
係自己ON9寫漏野 要排兩次隊

我好唔好聽日去名古屋番香港定點先最好

9/5號關西機場不營業（代表飛機不飛 電車不開 巴士車子都不通，內部櫃檯規定可以全面不營業或是各自自行要開都可以，內部飲食店目前無法確定）聯絡橋會在17:00公佈是否運行

9/6號不營業持續到15:00。由專業人士評估機場周遭是否安全之後，才會再決定是否重新開放關西機場

請問一下
如果我來回搭唔同航空公司
9月6日去，9月10日返
萬一去程被 cancel 左既話
而回程冇被 cancel

咁我可唔可以退到回程既錢？

另外，旅館酒店已經俾哂錢
亦都過左最後免費 cancel 日
請問可以要求酒店退錢嗎？

Kix係慢得好出奇，去高松鹿兒島之類鄉下地方都快佢好多

話開就開咩

都要係安全既情況下先開得

你要返工 見到人地話去旅行
比我都覺得煩

首先你要訂到機票先
我諗應該好多人已經開始搶東京 名古屋番香港機票

着陸支援地上装置全滅

有排都唔洗再開

問航空公司啦

想問11號晚返香港嘅機有冇機會cancel?
想佢退返錢

仲有KIX出境都係好慢，條隊排到出禁區外
特別係夜晚有一段時間係幾班HNL一齊開，咁岩撞正果段時間，條隊真係長到

全滅 睇怕黎緊一星期飛kix 都唔洗諗

訂唔到就要諗定轉機返香港

最多廉航: 南泡

最密航線: 台北

轉機先諗以上2地

好明顯打唔通電話

問酒店問航空公司啦
問我地有用咩

你睇下東海道新幹線開唔開到先啦

可以宣佈關空收皮,一星期開返當佢贏

以日本人果種做事方式
尤其係涉及人命 同 旅客
一定要肯定安全先會開返

你覺得我地答到你？
最後都係要問返酒店/航空公司

有冇巴打可以更新下最新既大阪鐵路資訊

關西機場5000人濟留困獸鬥

唔好咁啦 今日先4號咋大佬 先知咩
問連登仔不如留意航空公司啦...

我果次係多人
但又未到咁誇張
印象中好似排兩次 半個鐘搞掂

自己睇個買個時d條款啦
我就唔信有得退

轉貼Facebook KEN HUNG

其實點解今次會浸得咁勁
完全無諗過呢個風會ko左關空

全部改用 visual approach
只可日間起飛降落
不過落到地咩補給都冇

個條坐 peach 話趕見工條友，我係老細都唔請啦，點預時間架

留個contact？一齊走多個照應

應該都要等聽日 睇下浸壞左幾多野，條橋北面既情況先知，南面條橋，一定要重建個part架啦，鐵路個面，都好似有損壞，以時速8km都撞到咁，真係萬一有船長發夢都幾大獲

我睇到將來嘅香港機場

就算我地答左都無用
到最後決定又係航空公司

浸左，齊齊用深圳機場，搭膠鐵，好快到

奈良d鹿仔

陰公囉。。。。 撞橋真係咩都無得搞， 記者點影架？ 入到去？

停電但舖頭繼續有電，都幾搞笑

香港機場衰極都有個東涌係隔離,只少唔係完全孤島

睇你份乜野保
以我所知 有d公司份保單
呢個情況 會自動延長有效期

Emergency generator冇油頂唔得幾耐

發覺好多人冇思考過就問

山陽新幹線未知聽日會否重開

可能唔同掣櫃啦

大家都係大灣區既機場

大部份旅遊保會自動extend至行程完
詳情睇條款

入去唔難
一隊人 租隻船入去
係點傳返個消息出黎先勁

電視台有gen set同鑊就得

有fd朝早去咗機場
佢話機場忽然熄晒燈 又熄晒冷氣

出現了

而家變左5000其中之一???

唔係講笑......呢個時間直昇機空投物資落關西機場好過

more

想問下個風吹完大阪係咪去緊北海道呀？
定係射咗出去上俄羅斯？

奈良有龍捲風???

去北極

自己睇

老老食食，明知閂機場都衝入去先，我真係諗唔明囉

其實不難，佢地船都有發電機不難有。

個人覺得 搵艘大船送返班人出去仲好
反正關空短時間都無法重開 之後係點都要等檢查之後先知係點

聽日都未必有JR

台風２１号の影響により、本日（９月４日）京阪神エリアの全ての線区において、終日運転を見合わせます。

※明日の始発からの列車についても遅れや運転取り止めが発生する可能性があります。
詳しい情報はわかり次第お知らせいたします。
影響線区
北陸線
長浜 から 敦賀 まで 運転見合わせ
琵琶湖線
長浜 から 京都 まで 運転見合わせ
ＪＲ京都線
京都 から 大阪 まで 運転見合わせ
ＪＲ神戸線
大阪 から 姫路 まで 運転見合わせ
山陽線
姫路 から 上郡 まで 運転見合わせ
赤穂線
相生 から 播州赤穂 まで 運転見合わせ
学研都市線
木津 から 京橋 まで 運転見合わせ
ＪＲ東西線
京橋 から 尼崎 まで 運転見合わせ
ＪＲ宝塚線
尼崎 から 篠山口 まで 運転見合わせ
大阪環状線
全線 運転見合わせ
ＪＲゆめ咲線
西九条 から 桜島 まで 運転見合わせ
大和路線
加茂 から ＪＲ難波 まで 運転見合わせ
関西線
亀山 から 加茂 まで 運転見合わせ
阪和線
天王寺 から 和歌山 まで 運転見合わせ
関西空港線
日根野 から 関西空港 まで 運転見合わせ
湖西線
京都 から 近江塩津 まで 運転見合わせ
草津線
草津 から 柘植 まで 運転見合わせ
奈良線
京都 から 奈良 まで 運転見合わせ
嵯峨野線
京都 から 園部 まで 運転見合わせ
おおさか東線
放出 から 久宝寺 まで 運転見合わせ
和歌山線
王寺 から 和歌山 まで 運転見合わせ
万葉まほろば線
奈良 から 高田 まで 運転見合わせ
和田岬線
兵庫 から 和田岬 まで 運転見合わせ
羽衣線
鳳 から 東羽衣 まで 運転見合わせ
加古川線
加古川 から 谷川 まで 運転見合わせ
姫新線
姫路 から 上月 まで 運転見合わせ

重開機場冇車入去嘛

啲人無估到咁大件事
諗住都係好似其他機場咁停一陣就無事

好想返香港
6號夜晚機 我諗都飛唔到

午後1時30分以降、第1ターミナルビルと第2ターミナルビルの一部で停電が発生している。空港にの滞留者は約3,000人で、第1ターミナルに約2,500人、第2ターミナルに約150人、残りはエアロプラザやホテルにおり、国内線ゲートエリアやホテル会議場などを開放し、非常食や水、ブランケットなどを配布している。非常食は約1万人が3日過ごせる量を備蓄しているという。

有野食,唔使餓

唔係呀連住東涌既又係橋

關西二十四周年整單咁既野

香港機場二十四周年..... 2022年.....會唔會

咁果下佢地應該未知咁大鑊
只係以為個風個影響陸上交通
趕入去機場呢個決定
果刻睇 其實無錯

想番香港就諗定backup plan

佢本身今晚機 琴晚改咗做凌晨機
佢見南海12點就收 朝早9點幾就去到機場
一直到日本2點幾就冇咗聲氣 之後過咗幾個鐘佢就話Data收得好差 機場果邊咩都冇講 佢話而家好熱好焗
水浸都係我講先知
而家又斷咗contact

咁大風我一定會香港機場
機場嘅設計係遇到超級強風 啲玻璃就會爆 去令到機場誤會太當風

唔會去

請問捷星有公佈取消航班的事宜嗎

官網找不到任何資料

我都搵唔到
係咪個別email通知???

官網都無呢度點答你

非常食は約1万人が3日過ごせる量を備蓄しているという。

有飯開喇，1萬人食3日，3000人可以食9日
一星期之後先理佢地啦

我都係呀 巴打

改得機票
點解唔改早 而係改遲

同佢講關西會收皮幾日，留意定點樣出番市區

咁吹去北海道時會唔會都咁嚴重？
有親人係果邊

直接打去問，有fd 本身6號飛kix免費改左去nrt

5000人喎 應該只可以頂6日

慶曆八年（1048年），「河北、京東西大水為災，人相食，流民入京東者不可勝數」（《續資治通鑑》卷50）

即係滯留関空嘅巴打最快都要聽晚先得返市區

係航空果邊改
好後悔琴晚叫佢早d去
而家搞到咁

好

其實今次最大獲係架船卡咗係到，船身食晒嘅風力條橋食晒，仲要食咗兩三個鐘
正常一架船我俾你80km 撞埋去，架船俾條橋批咗個頭都未到條橋爛成咁

聽晚9點樂桃人在大阪 而家個機場又關閉 又唔知佢can唔cancel 酒店又唔知book唔book好 好撚無助 好想翻屋企

呢度好似變咗連登仔先知post 咁

9 號去osaka

btw 唔好再問可以上官方問/官方都答唔到嘅問題啦

唉...無人估到
問定你個FD 有無開通信用咭海外簽賬 身上夠唔夠錢
關鍵時候 可能要靠你幫你個FD訂返香港機票
同埋 比定大使館電話佢 真係有需要 就要求助

希望大家平平安安

現時滯留大阪，請問知唔知明天有冇交通去名古屋？

樂桃100%取消

地球末日

咩都知，下年打唔打風都知

睇緊各地被害節目好慘
機場依家係右邊咁
右邊幾隻機引擎入海水走唔到
機場設備車浸哂海水
好多水平線下機房水沒機場大部份設備完全死亡要用新嘅
斷橋入面原來有gas管係入面淨低冇事條路應該都唔會開住
條橋原來仲炒爛兩條路軌要重鋪
隻船啲人都要等聽日先救到
入面嘅便利店食店夜晚已經完全賣哂食物依家派緊緊急食物，緊急食物夠10000人用幾日
依家機場入面5000人應該好快要坐船走
要重飛就咁睇一定唔會短期搞得掂
嚟緊一星期飛關西嘅一定唔會去到關西

真心覺得仲係香港嘅最少依兩個星期都唔好去關西阻人
依家完全係災難級
大阪好多屋屋頂/路牌都吹走啲碎片周圍飛
最多人去嘅梅田心齋橋難波嘅舖頭都中碎片爆落地玻璃入面入哂水有排唔使做生意
無數咁多車吹反哂係路面加埋其他垃圾有排執
仲有大阪大範圍停電
好多人係冇電冇燈嘅車站等
京都神户冇大阪咁嚴重但係都好多反車水浸停電
去旅行玩嘅改去其他地方啦

其實上年天鴿眼壁掃中香港既話
情況應該都係差唔多

無諗到呢個風咁犀利
六號飛 上星期聽到星期二打風都諗住無野嘅 點知 等緊peach宣佈取消

下年去日本，個台風會唔影響到

屌 好sad 好想翻屋企

有無咁誇張

如果你係市區，好明顯要book酒店啦，入機場條路而家咁樣，先唔好講聽晚班機仲有冇(極大機會冇啦，睇cx機就知) ，你諗定係唔洗經kix翻hkg的路線啦，上面都有好多巴打獻咗計(e.g 伊丹/福岡/名古屋/東京)

近鐵部分線好似通番，轉車去到名古屋
估計明天會好轉

你估機場果班人唔想返咩
你未入機場就book喇

以兩日都唔會飛到

聽晚肯定無架啦，今晚book左晚酒店再諗啦

聽日JR開返而你又趕時間既咪去第到飛返黎

未開返/唔趕既咪book多晚睇下點發展先

已經問緊酒店 可能book多晚

想博一開番有得走掛

我睇過 至少當地青旅仲有位
住方面唔駛太擔心

聽晚機就易搞
而家咁情況
樂桃一定無可能飛到
等佢refund

老實 就算無得refund 樂桃張機票 都要放棄
除非你打算去左台北 首爾 北京 其中一個地方先

個人建議
諗辦法去左東京先

到時想返香港都易好多

呢個咩台

機場攪到咁點會唔取消
上2星期20號台風peach都早一晚話取消。
即刻樸其他機場機位，再决定訂多幾日酒店啦

今年台灣日本真係慘

因航岩岩有架cargo起飛 睇見的地係飛kix 唔知最後會係邊land

要趕返香港就拿拿聲去買成田/羽田機票返香港

千祈唔好等關西機場, 99.9%至少停1星期

應該ITM

ITM點落74F

四引擎+夜晚 去到ITM都閂左

香港個情況唔同
香港山多
樓又高 又密
除非個風勁到可以吹冧D樓 (或者D樓係豆腐渣工程)
否則港豬都仲可以當打風係放假

hkexpress 名古屋，東京、広島，星期日前已經無乜機位

再加埋係cargo，ITM落完都無人處理到

華航NGO明日單程回港$6100 仲平過其他公司D經濟位

仲諗住星期六去osaka

估唔到去咁多次大阪

睇嚟嚟緊終於有機會坐去神戶隻高速船

本來12號飛大阪 但睇到機場咁我諗都要做幾手準備
因為第一次自己買機票 佢話可以改機票係要打比佢改 定網上可以做到？
最近大阪既機場係邊一個（hke可以飛到既）係咪名古屋？
有冇消息名古屋落大阪既JR有冇嚴重既損毀情況？

估唔到咁嚴重

広島ホームテレビ

我依家喺尾道好近災區食花生
晏晝我見停雨又冇風上左千光寺
一路行個太陽曬到癲又藍天白雲我上個post仲有放到相出嚟
嗰陣完全冇諗到同一時間嘅關西搞成咁

第一次自己買機票
兒登
屌你自己唔識google？唔撚識追post?
申手申到你咁撚樣？

如果呢家去緊大阪
應該點樣先番到香港
係咪去東京

伸

Me too 不如交換聯絡資料 有個照應

主場既JAL ANA聽日全日停航
國泰停到6/9，你覺得呢...

(5/9)台灣虎航 OKJ (岡山) 往 TPE (台北) 僅餘1座位

出市區方向條橋冇爛就係

聽日唔洗諗

改機票係其他機場走

條橋搞得耐應該搵船運人走先

點解會仲可以有出國手續做到
本來聽朝飛，已買6/9東京走

好驚claim唔到保險

HND? NGO?

利申：9up

你坐邊間先得加？

Hx有冇得改其他機場走

非常時期

取消左啦 去程果班BR180都無起飛

當然有

前個日先睇完個po話6號走 咩風都打晒
點知

仆街但係我啱先改咗一次日期

其實要消化KIX既人同貨都係離唔開HND/NRT/NGO/FUK架啦

咁真係打晒

係黎得快走得快呀
但順手拆左個機場

Taicheng
‏

@Taitaicheng
1小時1 小時前
更多
関空に居ます。。
通信ほぼ途絶状態。空港カウンターもネット途絶。関空やその他情報が欲しい。関空は大部分停電中。大きな事件事故はなさそう。
ターミナル間循環バスは運行中。トイレ稼働中。水配給あり。一部コンビニ営業中。空港一部、エアロプラザでモバイル機器充電可能と思われる。

forward一條友係機場入面困緊
通信情況極差
想知宜家情況係點但
無人開counter
亦無internet
大部分地方停電

有內循環巴士
有廁所
有水
部分便利店有開
少部分地方及aeroplaza有得叉電話

低估咗

原本聽日4點hke 宜家人在心齋橋 東京同名古屋啲機位都好似full哂咁 唉

最近名古屋 但係多機搭一定係東京
就算有乜野事
人在東京都易處理

樂觀啲諗 起碼唔洗困係機場
總有辦法既

始終広島同京阪神都有啲距離
btw市面其實都係塌呢樣爛嗰樣水浸反車爛車 係関空水浸兼斷橋變孤島最撚大鑊

日本航空其中1/4邊大腦俾飛燕一下KO左
梗係啦，KIX仲要咁多長途機⋯⋯

緊急食糧

都係既 機場入面啲人真係好陰公

機場d設備壞左一大半，橋又爛左
kix唔知會癱瘓幾耐

我屋企人本身今朝飛
琴晚仲同我講應該會land到
依家去唔到成真係算好彩

希望快d整返好個機場
如果唔係近畿地方旅遊業一定重創

玩多幾日

有冇巴打知依加點由大阪去名古屋
近鐵未有？

你心急幫你唔到
本州應該可以免費改航程 NRT/KMI/YGJ走

用25000 asiamiles 換咗 ngo 6/9 番香港...係驚大阪冇車去名古屋...大家可以諗諗

仲有ITM、UKB轉機頂住下既⋯⋯

係時候重開ITM國際線應急

即係已經冇得再改 ？

有1日時間應該無問題

人地係大阪國際空港

近鐵已經開番，
所以聽日點碌就算碌近鐵都去到名古屋

近鐵聽朝應該有
如果冇都可以搭巴士

直通未通，轉車轉到去，明早留意近鐵個網更新

ITM老早係得返個名係國際

近鐵通番喇，
不過要經大和西大寺同大和八木

唔好話旅遊業 貨運物流先最大劑……

韓亞航空
9月5日 福崗往香港(中停仁川)
21:15 FUK 福岡 ----> 22:45 ICN首爾 / 仁川
14:50 FUK 福岡-------> 16:20 ICN首爾 / 仁川

9月6日
09:00 ICN 首爾 / 仁川----->11:40 HKG香港

四國JR終於恢復正常，德島除外

市面果d應該半星期內，再1慢都一星期復原到，係關空半個月都未必得

我轉左聽日6點55部機
唔知有咩車去 張電話卡又過期上唔到網

關西機場咁大獲,我諗年尾啦

我想問下 有一日時間可唔可以大阪去到名古屋 9月6號有機票名古屋經韓國番香港 唔知買唔買好

得
近鉄/巴士都到名古屋

唔知信唔信得過

近鐵已重開，
就算新幹線開唔到，
難波坐近鐵特急去名古屋都係2個鐘左右，又平。
同埋東海點都會死掂條東海道新幹線

其實已經重創
短期內 應該有唔少人會轉去其他地方

東海線新幹線 有無可能可以聽朝就通返車 之前有無試過

你個方法要坐新幹線

全世界湧哂去NGO
NGO得幾班機，CX大檸樂

仲以為呢啲人工島機場會對颱風直擊水浸淹沒呢類惡劣情況有所準備 點知就係咁浸晒
開業廿四周年先整個咁大考驗
啱啦可以順手翻新埋啦

國內線去OKA/CTS！

怕佢上唔到網所以 screenshot 左
佢去定火車站好似安全啲

所以幾時都好
電話咭都係預多1-2日

大阪去名古屋一係近鉄一係新幹線一係巴士
留意住佢哋嘅運行情報再決定坐咩車過去啦

應該好快啦
新幹線之中 東京來往新大阪呢一段係最撚重要既

應該係設計嗰時無諗過會撞橋（同青馬一樣）加全浸，FYI HND好似都係填海

開業24年 一個飛燕就收左kix皮
經過今次 希望其他機場會引以為鑑做好準備啦

但係HND大把聯外方法

唔只機場，旅客都係
好多大城市機場都遠離市區
有咩事留係市區安全過去機場，商場入面避都仲好

以前KIX條橋一大風就停航...一直都覺得好有問題...而家終於出事

仲要唔知損壞程度有幾大
上面講伊丹開返國際線 其實對旅遊同物流幫助不大
黎緊11月仲要係紅葉季

睇新聞高峰期潮漲高過正常3米，唔浸就奇

今個暑假日本又颱風又地震又酷熱真係痴線

今晚日本人啲緊急對策會議
聽日應該一船船人運走左去神戶先加啦

條橋咁斷法，洗唔洗重建？

下就6點
希望聽日有番車 順順利利

九州,關西個邊今年多災多難

已book聽日東京機票 新幹線點都同我幹好佢

買左7/9東京去香港
希望新幹線快啲整好

有東京灣地理環境保護 加上唔係海島 衰極都唔會好似関空咁大鑊

+1

成個近畿地區嘅國際機場得1個
而家瓜咗又變成孤島
係時候要諗吓好似東京復興羽田機場嘅做法

本身8/9 出發
剛才已經cancel晒酒店
機票就得cancel 再refund
但假已拎,唔知去邊好

可以用成田、茨城、静岡
全部有稅關、出入境
即日死都無事

應該要啦

好心係填就填埋嗰少少、一係痴住起
又無contingency plan
同青馬撞橋個效果一模一樣

隔離岡山海邊都有受災好少台有提

好撚恐怖,香港如果食正就爽皮
掛個黃雨先

京阪 近鐵聽日開得番

KIX一下廢左武功
用船囉

唔知開唔開 上網唔知邊度check

京阪開番啦

THX

本來今朝7點機去關西，依家班機取消咗應該都算幾好彩，唔洗滯留機場

有冇人知HX點可以轉機場

成萬蚊一張 仲要星期五先有機

最大問題係得一條橋出入機場 已經脆弱到大風啲都要封橋
更加大嘅問題係関空夠膽死唔泊遠啲隻油輪 明知個風唔惹少仲要直炒埋嚟

海邊受風暴潮影響實走唔甩 不過始終京阪神受直擊係注目啲

俾KIX搶晒soundbite

冇得轉
垃圾hx，而家都仲話聽日有得飛

咁KIX都有大阪灣，不過今次個風接近行紀伊水道入黎所以都要小心有無風入到2相模灣 HND都係打親風勁大風不過唔係海島真係好重要，誇張D講個島距離陸地近到可以游返過去

邊個日本仔咁得閒

會唔會自衛隊出手幫拖
又會唔會又有渣特區護照 去中國領事館 比人撚既新聞

官網已經寫左聽日飛關西全部取消wor

你永遠唔會明班日本人點計數
點做contingency plan

佢地啲thinking係唔可以critical
只要啲野甩左佢地平時個控制範圍
佢地就會一鑊爆一鑊上哂新聞

大家除左kix既fb，仲有咩渠道接收最新機場消息？
有英文/中文會更好，thanks

係東京都好大風，同香港3-8號風差唔多

上cts 番黎la... 朋友check 左大把位番

你住邊？

KIX撞到散左啦
打電話去問啦

揸特衰比支那領事館撚已經唔係新聞啦

NGO會唔會係下一個KIX

HX去KMI/YGJ/OKJ/KOJ/NRT
CX去NGO/NRT/HND/FUK啦

會唔會要自衛隊送物資

日本氣象廳確認為25年來吹襲日本的最強颱風「飛燕」

如果有個風係由東南面行西北偏北直入伊勢灣
真係有可能架
NGO仲可能會食埋危險半圓

Amazing Structure
真係好諷剌

好明顯呢次台風超出左佢設計既極限啦

而家係要用方法送返機場啲人出嚟

長洲餵蚊

機場設施 1個月 應該可以搞得掂
問題始終都係出係機場對外交通
等到今個禮拜尾
就知道關空黎緊係點

係京都等咗京阪電車7個鐘都唔開就去咗搭的士。問咗第四個先肯去大阪 點知highway都封撚左，兜咗成2個幾鐘先返到酒店 仲未諗好點返香港

其實之前新聞已經話今年天氣反常
多左好多風吹向日本
之前都平安無事
係估唔到今次就搞到咁撚大鑊

HX KMI/YGJ/OKJ/KOJ/NRT
CX NGO/NRT/HND/FUK

LCC可以收得皮

水浸到關西機場連油缸都入水

25年一遇既TC+完美既入大阪灣路線+風暴潮

我諗佢設計起機場果時都唔會諗到咁盡啦

秒速五十米既風，加風暴潮。慘

UO 已經訂咗NGO->Busan->HKG

海猿

之前有個風都搞到日本大水災

有巴士去t2個邊會唔會反而有電

入面物資充足。。。

都係等風過， 出船接人走。。。

2個鐘的士係咪仲貴過張機票？

買左UO星期6出發
其實係咪可以放棄
買定HX or CX 去其他機場既機票

京阪電車開返啦喎

你計少左架尾刀運油船

平成最後の夏
應該係日本近年來最撚黑仔既一個時期
西日本豪雨/ 熱浪/ 大阪地震/ 台風21号..

派比安個影響比較間接
Btw仲未多過04年既10個風打日本
今年係偏多但未至於異常

我下午2點開始等

17000yen 4個人分

関西空港の連絡橋に台風による風であおられたタンカーが衝突し乗組員11人が取り残された事故で、海上保安部や民間のサルベージ会社が救助活動にあたった結果、全員が無事救助されました。

撞橋既船上既11人已全數救出

如果隻船無妥善泊好實賠死

應該唔洗成條重建
不過成截要駁返埋
都幾大工程下

要搵埋私人公司幫手

你當李氏力場流架

其實有咁多人係隻船上面
係咪者係果時仲係航行緊

伊丹收地擴建係會變第二個成田㗎

今年日本真係多災多難

間Lawson d野頂唔到好耐喎

睇左google航班嗰個以為冇cut
但係佢cancel淨得refund，冇得轉機場

隻油輪又未必係關空可以指揮到

咁心急？？

依家都未比人掃晒？ 5000人係入面wo

3000旅客同數百工作人員今晚機場過夜，旅客已經有休息地方同獲分配食物

明日會檢查聯絡橋，安全的話會用巴士將旅客送離島外，若聯絡橋無法使用，將考慮用船運載旅客

對比黎講
關空又真係好大鑊

好似落左錨

但連機票都無 黎緊2日既都賣曬 就算我去到其他機場都無用 好無助呀救命

特別係關西地區

六月:24年ぶり大地震、
七月:10年ぶり豪雨、
八月:7年ぶり猛暑、
九月:25年ぶり最強台風、
大阪頑張れ！
#台風21号

趁呢個機會填左個海佢好過啦

收皮喇 根本冇講到咁誇張 咪聽條友出友
利申人在大阪

但係人哋嗰啲真係多難興邦

飛?飛佢老母
人地個機場都唔開 佢做埋日本人果份
定係Dumbledore上身
可以變返個靚靚仔仔關空出黎

諗起福島核電廠
又係浸左地下機房

唔一定直接飛香港，可以睇下飛泡菜同台北

離開左日本就贏

關東得猛暑關佢事，其他

風評被害

我9/9 ，好彩就坐船去神戶，唔好彩就改去東京

其實點解隔離神戶空港又冇事咁奇...一樣海邊

8/9 可能已經放晴

晏晝打去問佢，條友係咁話預定左聽日會飛
搞到我自己cancel左佢

用左幾多錢坐的士?

17000

如果係鄰國 可能就真係會癱瘓既

聽日已經有返太陽啦

太簡陋無野好爛

係另一邊無食埋移速加成，潮水得1米半多d[url]網址 [/url]

大阪市內都係爛屋爛車姐

但關西機場的確是災難損壞

唔出奇
應該有獨立發電機組

利申 鳩估

聽日去環球影城

條友根本就日本hater黎 市區完全冇事 係關西機場出事

冇事啦

應該有後備緊急電源

我都係
Jr是否正常

唉...唔好去日本喇
關西而家搞到咁
善後都有排搞

其他地方 見到關西咁撚樣
仲邊有心情招呼你

有冇咁大愛呀

的確 無運油船KO座橋
關空最多都係水浸
好快可以復原

而家...

岩岩先去完心齋橋
除左大型連鎖店
其他都有開門做生意
勁多人行

希望得啦

ＵＳＪ 9月5日緊急停業呀

【9月5日(水)のパーク休業のお知らせ】台風21号の影響により、明日9月5日のパーク営業を中止します。9月6日は通常通り営業を行う予定です。9月5日にご利用のチケットのご返金に関しましては、公式WEBサイトにて、準備ができ次第ご案内します。ご理解、ご協力をお願いします。

唔係完全冇事嘅，不過冇咁誇張
我喺梅田嗰邊，都有一兩個招牌冧左，其他就冇咩特別

9月5

大阪搭去沖繩 NH765

沖繩再搭HX 飛香港啦

京都去大阪 17000yen
咁天氣 算係俾得值

市面大至平靜

越睇越覺得最大問題係KIX浸晒, 機場要重開正常運作都唔知要幾耐,
相反橋果度仲有一邊同埋駁船呢個方法, 出入都唔係大問題

樓上講到好似311咁撚勁 做乜春

想問冇改機票/買第二道機票嘅巴絲有乜打算?
又唔知等到幾時

要再諗辦法了

照估計
個風一遠離
就應該會安排船送人走
所以關空物資 頂到今日 同 聽日
應該就無問題

成個kix gg 左 都係慘既

其實係個機場最大獲 講到好似就陸沉咁

屌喇星

即cancel
再去訂機票啦
HX無 咪坐其他囉
又唔係得佢一間航空公司

大家可以去飛田暫避

同香港人一樣
或者根本係香港人
心齋橋聽廣東話仲多過日文

可能突然又得返呢
有時日本好話唔定

只計kix 可能係嘅

當地旅行緊嘅朋友話 市内問題不大
只係關空咁大獲足以玩謝啲人

市區無事呀
係個機場死咗,希望聽日會聽到ITM會整臨時出入境設施的消息

係，岩岩大多數都係中港台韓
唔講以為止係普通落完雨咁
啲sales又冇乜野

係官網睇到 以為照開

跑道都睇唔到
仲唔大獲

退錢應該會好麻煩

如果你買左FASTPASS就慘

咁留係大阪都無用架
想早D返黎香港
直航機真係幾抆水
之前已有師兄建議可經首爾/台北返黎

浸左咸水 有排檢查
但日本人既效率唔可以睇少
橋分分鐘幾日都整返

退錢好似係搵番買嗰間旅行社搞 睇佢肯唔肯退

中英文官網唔好信, 好撚伏

日本官方已確定9月4日-9月5日 二連休
9月6日都係寫住開園予定, 但未confirm, 所以有可能會繼續休園

想知最新消息一定要睇日本TWITTER

咁講真係唔太好
早排本來想去大阪
但係屎忽痕想試下登富士山
所以改左去東京

有D困難
關空遠離陸地都幾遠下

9月5號今日
大阪搭去沖繩
沖繩再搭HX 飛香港啦
好似仲有位

唔計kix, 打風嘅受損情況其實同佢地平時打大風一樣，係kix 搞到好似關西陸沉咁

七號飛係咪應該轉其他地方玩...

你話鄰國侵到咁就真係算鳩數
日本人我有信心既

撞開左成米
點整

應該會好少巴打經旅行社買FASTPASS吧...
醒目仔多數都自己上網買飛,
因為自己上網買同旅行社既PASS唔同

係kkday買 入場劵有效期限至2018年12月22日
但快證係聽日
唔知點撚樣退

我都買撚左fast pass
唉屌

通返單邊先囉

正確
真係好趕就轉機返香港
香港大把機經

兒登有無咁多醒目仔.....

咁都要confirm 安全先

重要底下有gas喉喎好似

陰公...
今年香港冇 去曬日本...

香港人真係好鐘意返工， 上次北海道玩多兩日至返，大條道理 ， 冇擔心過

冇爆算好彩

me too
點算

我就覺得都係開返ITM國際線先啦
加臨時出入境同海關,開足24/7應該一個星期都得啦

10月飛sad

慘.....唯有希望巴打你退錢成功

15號飛
過多兩日再算

事實上
關空同陸沉左無乜分別

我相信連登有好多日本達人ge

我都係

我話市區應該冇禁大穫姐
關空就真係慘不忍睹

我都十月頭飛 唔想擔心住

ITM有噪音問題開唔到24x7

宜家人在京都，見有巴打建議係鹿兒島搭翻HK，但想問京都去鹿兒島係咪得新幹線 驚買左機票但新幹線唔開就玩完

better than nothing先咋

其實個風雞過天鴿

星期六去既話大阪回復左未

不過未買機票

P. S. 我原本講的24/7係指裝返臨時出入境同海關的工程月

問題係ITM頂唔頂到關空個流量

回復左喇
日本人效率好高
依家條橋已經駁返, 試緊通車
星期六一定無問題

話咗better than nothing

買啦，回復好嗱，保險都唔洗買添，一定無事

星期六答你

但香港無食正，實際風速啱啱夠10號波
關西機場個風速，香港上次應該係1983愛倫

市面應該回復左
但機場應該未得

痴線, 果位巴打擺明玩撚9你

source?

有冇巴絲本身準備由關西飛返香港
而家打算點？
住多幾日定係去其他機場走

因應日本大阪關西機場遭受燕子強烈颱風侵襲，暫時無法提供服務，台灣虎航將配合提供因燕子颱風影響之行程更改原則，凡已購買台灣虎航2018年9月4日至2018年9月17日(含)期間往返桃園-大阪關西(航班編號IT210、IT211、IT212、IT213)及高雄-大阪關西(航班編號IT284、IT285)的旅客，可適用以下任一方案：

方案一，更改搭乘日期及航點：可更改航班至日本任一航點，且為2018年9月30日(含)前之尚可訂位航班，可免付更改手續費一次及免支付機票價差。
旅客若選擇方案一，必須於原訂搭乘航班出發時間至少六小時前完成航班更改，逾期恕無法做任何更動，並請主動聯絡台灣虎航客服中心(+8862-5599-2555)。為配合本作業辦法，台灣虎航客服中心2018年9月5日至2018年9月7日將延長營業時間至晚間22:00。非透過台灣虎航官網購票者，請逕洽原開票旅行社或開票平台協助辦理。

方案二，退費。旅客可選擇將本次退款保留在台灣虎航的信用帳戶中(存入原訂位代號PNR中)，保留的全數金額可於六個月內重新購買機票並完成搭乘；或選擇退款至原購票使用之信用卡中。選擇方案二的旅客，請於2018年9月16日下午18:00前完成線上申請()，不須透過台灣虎航客服中心。

9月17號咁出位..............

都係一樣。。。 急既東京福岡走， 不急既住強兩日， 其實真係無咩好講。

預長d 冇死

...

係，平常車程嘅話大約4小時，須在新大阪轉直通九州新幹線班次
但山陽新幹線新大阪至岡山段明日重開機會不高，上次地震後一日半回復正常（即係最快都聽日下午），但積咗好多客，買唔買到飛都成問題

依D公司咪負責任囉...

屌你個名

講真我的確唔係關西
我上面打嘅完全係廣島電視台有哂畫面同埋佢報導出嚟我將佢轉做上面堆字
除非佢啲畫面係假
當地尋日啲受災片段我諗依家網上好多地方都睇到
你依家去開個市區你認為冇嘢唔代表佢隔離個區冇事唔需要係你個市區調人手去支援

邊度話駁返? 隻船好似仲未移走

咁佢講係來回機票
預你兩個禮拜 差唔多啦

頂盡都係去福岡已經夠，而且多機d，鹿兒島太遠了

佢9up撚條友咋

曲定直都唔識分

已經搵高達推返埋

呀 呢位巴打又會知咁多嘢
唔通有份做救援？

我契爺係熨斗人, 黎d小兒科喇

兒登仔真係好可愛

啲人仲問去唔去好 你去到先算啦

水中再開

利申:本身識解

我睇緊live 喎....邊有通...

d人問問題前有冇用下腦先問

橋腳受捐

睇嚟我無講錯,開返ITM國際線頂得幾多得幾多先啦

收到風，救援隊伍去咗USJ 搵Harry potter 幫手
聽聞好快會還原返

唔洗諗東京啦, 已經無晒位啦

9號前最廉價番香港既方法,
一係廣島 , 9月8日有票,正常價
一係福岡, 9月7日8日有票,正常價

千祈唔好on99去鹿兒島

咁你咪係蒸氣人？
快啲去拖火車人啦

eva 岩岩跑緊去

唔知今晚班港豬同蝗點過呢

好快報紙有得睇

No wifi, all down!

聽日都唔知洗唔洗返學

垃圾香港人，只顧自己搭唔搭到機返黎香港，有事就要嘈，快人一步閃人，唔諗下住響個度d人點算好

即刻霸鳩個育嬰室上網認屎認屁喇

我覺得聽日有機會去到自衛隊殺去KIX救人

国土交通省によりますと、通行止めとなっている連絡橋の通行が再開されれば、バスでも利用客を運ぶ準備が進められているということです。

タンカーが衝突した車線は道路が大きくずれるなどして通ることができませんが、反対側の車線は安全が確認されれば、通行できる見通しです。

空港を運営する関西エアポートは、地元のバス会社の協力を得て、25台のバスを用意し、南海電鉄泉佐野駅などに運ぶ計画だということです。

呢度又話準備定巴士

直升機空母

熨斗人Ironman丫
即刻起過條橋都仲得

得二十五部
一百部就差唔多

準備定巴士CHECK淨低條橋冇事既話車D人走咋

來回rinku town都可能夠做嘅

唔當等條橋開返先慢慢搵25㗎巴士返黎咩
一般嘅multitask嚟㗎啫

咦...我收到風話係大衛高柏飛
會變走而家受損大橋
然後變返條完整大橋出黎喎

真係好快手

猶豫新幹線會唔會通得切，搞到錯過左6/9機票
而家買左7/9東京cx，希望新幹線快啲整好

唔計地震
最衰都係副熱帶高壓反常

再開されば 可以再開的話

鬼叫今次係其中一個主要機場出事

一定係去到中央政府出手

唔知點解諗起The Amazing Race
成班人鬥快買機票飛 無直飛就玩轉機

新幹線無受害，風過就會開。。。

起碼聽日見到曙光先

見到東海線仲未搞掂有啲擔心
不過我諗後日乜都搞掂

東海道新幹線...
名古屋駅～新大阪駅間の沿線で多くの飛来物が確認されており、順次撤去作業を行っております。また、米原駅～京都駅間で電力設備を支障する倒木を発見し、現在復旧作業を行っております。
復旧作業には、相当程度の時間が掛かる見込みです。

雖然in東海we trust

連日本果面都唔confirm 條橋用唔用到，更可況呢度d 人剩係睇到新聞片段

佢應該用旁邊條線 雖然都係要確認安全先

8號去大阪 唔知可以回復到幾多成? 最緊要南海開返去到難波就得

月尾飛kix 未驚過

佢嗰個位好好彩嗰兩條路軌做咗crushable zone

都係兩手準備
得就用巴士
唔得 就用船

不過送人走果時
又要買定一堆花生
總係覺得港豬點都會出醜

8號 機場都未必搞得掂

東海金蛋，緊係用盡全力

香港都叫有船入

其實個情況真係差不多

KIX都有

買左6/9 伊丹去熊本再返香港

咁就gg

香港過多幾年有第二條路(屯門去港珠澳大橋人工島),但係KIX無

而且講明只係用黎撤離旅客
應該比入唔比出

香港其實會仲大獲d, 因為有東涌，淨係keep 食物食水入去都係 logistical nightmare.

仲未出運行計劃

唔出奇
而家個情況
非相關維修工作人員
仲入去關空仲乜野

等睇會唔會出現一有車/船
就一窩蜂衝上去
上唔到車 就企係部車前面 唔俾架車/船開走

全國起係島上高又有multi-road access得HND

不過應該走唔甩變政治問題嘅process

想買山陽嗰邊機票嘅人記住首選一定係福岡
一來飛機較密
二來博多站可以直接轉地鐵去福岡空港，博多站去機場都係15分鐘，相反廣島要轉巴士再搭45分鐘，仲要就巴士時間表

一有事就大獲

再晏啲啦 摸住黑清理雜物同檢修線路設備都需要時間

起多條橋囉,同天水圍兩條對外道路,朗天路+洪天路一樣concept

竟然係去神戶空港

鹿児島係最extreme case,因為果度係明日嚟講最不受颱風影響既地方，你大阪走出嚟，向西走最穩陣，你就check下邊個機場有機位番香港（岡山，高松，廣島，福岡，熊本,鹿児島一路掃落去，越遠有機位機會越高

唔知hkexpress轉唔轉得機飛東京再JR去新大阪

起碼飛國內果d可以快d走

清唔哂路軌d雜物隨時會出事…
重有頭頂電纜個d

水浸碼頭喎

等埋0200L嗰報先訓

講緊有同無既問題姐

本身有船去神戶空港

都啱...
咁計法
而家機場班人
分分鐘係受影響既人中可以最早走人果班

等個風過

3艘船 每次載110人 聽朝6點開始運行 預定15～20分鐘一班 同時繼續檢討巴士方案

每隻船走十轉

竟然仲有得報

関空方面都想快啲送走晒滯留島上嘅旅客

東海個網每30分鐘update

都算係咁啦，好過唔知幾時走，最多滯留48小時

果到冇電 好似冇埋網絡 野食始終會食完 同埋咁多客係到好難做善後 一定想快d送走d客

東海清客新幹線終於收工

其實點解唔搵自衛隊
3隻船唔喺好夠

有船入到去載人，會吉船入去？

唔死人就唔出動

日本人要面
關西一定唔肯心比人幫
真係好撚膠

果d高速船 應該運唔到貨 不過可能會運d technician入去

運幾箱水同飯糰已經好好

點解？

yes
不過而家條橋咁嘅樣
真係唯有求神拜佛啲起重機之類嘅重用得
唔係就頭痕

日本人民族性係咁
JL123空難都係唔畀美國佬幫手先死人

可能咁諗啦 關空果邊唔係有咩特別危險 野食仲有 係冇左聯外交通 咁其實慢少少都ok 同埋要諗諗碼頭同神戶機場個capacity 運得太快未必好 同埋成個關西應該都好亂 唔淨係要安置呢班人 仲有好多善後要搞 可能自衛隊用黎清理機場掛

講到香港要解放軍入境救災咁

我未買
去台中算

未買 去台中算

自衛隊係自己人, 同搵美軍應該差好遠丫?

唔洗大貨既，有幾箱水同飯團同藥就得啦

福島單野唔記得喇

東海冇料到 訓先
4個鐘後再見

老老實實 咁樣吹完check都唔check就開比你玩
你敢唔敢坐啊
有得退錢要偷笑啦

多撚謝呢11個人搞到咁大獲

我同你一樣8號，其實打定輸數
諗緊如果改日期遲1星期得唔得

乜9都訂哂 SO9SAD

唔好咁自私啦好無

比較想知香港機場緊急食物會係咩?

日本就安心米

睇怕都係杯麵。。。

壽x牌生面皇

UO 轉地點要補差價

希望唔係因人為疏忽搞到咁

Ironman去左幫手

好慘

講係咁講
但如果佢地唔沖入去可能成件事簡單好多
起碼行少幾轉先

睇返張圖本身係海中心停停下突然飛落橋，可能斷錨

都有可能
收返果句

無人估到情況係咁
早入機場個決定
其實係啱
只係估唔到關空水浸到咁勁
條橋又撞斷

無電，雪唔到野 ...依家日本咁熱，機本上2~3日可以玩完 ...

呢啲航空公司真係好

依家香港好多電訊公司都有漫遊package ,日本應該8~90蚊日 ....睇下d message 有無send 比你 , 幾日唔會好貴 ...起碼唔會失聯先

原來兵庫西宮咁大獲 火燒連環船

紅罐嘉頓

係買7點幾定9點幾果班

後日去廣島，應該就無事掛.....
不過本身去岡山個啲地方而家應該好亂...去返西邊唔好阻人算

九號去大阪都唔知飛唔飛到
是咪應該要買定保險先？

幫屋企人打左3個鐘電話去港航
終於改到7號成田返香港

癡線

呢幾個月去黎都冇野玩
有排先搞得番d野

而家出左事仲買到保險咩？

可以買, 不過無得claim姐

屌，成枝電線杆插入屋

幾個月誇張左 除左kix半個月內ok啦

個風真係好勁

BTW 日本新聞女主播真係堅正

入東海我哋信

人地岩本主播有參加過model比賽

新幹線重開
大阪有太陽

東海

山陽有啦可？

暫時正常

有 東海道同山陽都全線恢復正常

有 可以安心繼續訓

有買定車票就得，見到勁多人排隊買車票。
等緊上車中

美玲

日本人效率

live
滑走路仲未水退
一天光就一車車巴士車去碼頭比人去神户

嗰個叫滑行道(誘導路)

又令我諗起氣仙沼市大火

龍捲風注意

應該係佢

超多電視台

張jr pass尋日廢左 有冇可能可以用多日

無

冇

咁當我冇問過

人地成個市仆哂街 你地仲關心自己d蠅頭小利係咩玩法

被困機場D人最慘

家陣出得返神戶
好過冇

In 東海 we trust

JR東海日本第一！

心齋橋

一車車咁送走

攪成咁，有冇人都 plan 好咗月飛大阪？
你地會唔會 cancel 行程？

zoom近……

月底

星期六去 唔知 can唔canel到

一樣 諗住中秋去玩

星期六可能太急喇

月尾飛
我信日本好似復原

can定都得喇
就算以日本人既效率都難d 3日將機場變番正常運作

日本新聞話北面行車同鐵道大約要半年

以地陷兩個禮拜搞掂
我諗兩個禮拜應該可以令關西國際機場有限度運作啩 ....
前提係唔好再有天災

同事星期五飛大阪 佢都打定輸數

我都係月底去
但都有d 1516

伊丹有航班了

係撞南邊喎

佢地講得"重開日未定"起碼近兩星期
過兩日應該會有幾時重開預定既

星期6就應該GG

在和歌山仲未有南海鐵道返去心齊橋，有咩辦法

咁者係車邊可能要半年以上啦

睇下有冇巴士返大阪市中心囉
返到市中心就乜都得

8/9 去
琴日cancel 晒酒店
再用asia miles 換左東京機票

醒目

仲要20000miles就換到
不過係7/9出發
1-2日plan晒 一星期既野
好chur

東京唔難啦
再唔係大家幫你PLAN

想問問依家新大阪去廣島新幹線咩情況

大家無特別事
暫時唔好再經KIX啦
個機場廢左武功加啦

走既話去其他城市Standby啦
天佑日本

開番。

Thx 打算過廣島飛返黎

正常 JR西日本官網運行情報有講

個人覺得福岡仲好，起馬多機先

廣島直飛香港要隔日先一班UO喎
巴打不如去福岡，剩UO都一日三班，仲有CX HX個d
或者向東京，更多選擇

唔太睇得明啲日文

禁到廣島機票 所以先想問下新幹線點

禁到聽日6號機票 btw都多謝巴打

好奇望一望，嘩屌5千幾蚊張機票

13號飛

個風過左日本未？

一樣
取唔取消好
開返kix都怕岀唔到市區

好，記住預番時間搭巴士入機場

我覺得佢唔會係出唔到市區既情況下開返個機場
開得就應該有方法出到去先開

開得返點會無交通運輸,今日己經有船返神戶。。。

諗住去東北(不過off topic了)
我係覺得依家仲去大阪都未必玩到想玩既野
有d位又唔知受損情況
所以都係算啦
轉地方

小弟呢幾日都係大阪過，原本4號晚走，而家已經搭緊新幹線上東京另外買機票走。呢個真係唯一辦法。

其實大阪市區昨日都無特別，只係下午大風大雨左2個鐘，晚上已經好似無事發生過。

當地酒店職員話至少一星期機場都唔會運作到，因為唯一接駁市區條橋用唔到。

希望可以幫到大家

岀去都有排搞
諗緊Hx 轉地點又打唔通

最怕佢唔取消想退票都唔得

機場停電冇wifi係堅？

過咗北海道
強風圈已經離開函館

係 電話冇信號

唔知航空公司果邊點處理
假設兩個星期都開唔到 咁依兩個星期買左飛關西既客會點安排呢

知道你哋心急 但係可唔可以唔好寫錯字
睇死人

半年咁耐? GG

昨日打國泰客服轉機票。前後打左兩次，兩次職員都話關西機場通知佢地9月7號有機會開翻機場。 唔知有無可能做到呢

免費改機票或者全額退錢 都係得呢兩個做法
uo同peach最頭痕
隔離台灣虎航已經公佈咗17號前嘅機票都改得退得

咁快？

我買咗下星期uo, 怕佢會無啦啦取消張機票

我開頭都想笑
但係原來係講緊我

sorry

打港航無人聽 星期日凌晨機 如果照飛嘅話 去到機場出唔到去 我都唔知點算

解封機場入去整野姐，開返運作應該就冇可能
而家係閉鎖中

可能會搭船去神戶

原本聽日搭HongKong Airlines，但聽日機場應該開唔到
轉去邊到飛最好
上網睇東京飛返香港都好貴
一係就唔係直航

其實唔會出入唔到機場 就會如常運作俾飛機升降
所以你唔使擔心
有排都開唔返

想問下市區方面冷唔冷清？ 心齊橋 難波果d

唔羽田成田就名古屋 岡山 廣島 福岡 都係得呢幾個位

JR?

市面無分別 琴晚心齋橋仲多人咗 係有啲舖未開返 今日應該全面恢復

聽日peach睇怕都飛唔到住 如果唔趕住走應該繼續等KIX重開定點好 ？

一樣13 號飛

未通返 阪和線只係只係開咗大阪～日根野呢段

唔急咪試吓等同留意住peach運航情報
急咪搵定後路

咁睇定機票飛東京

過東京福岡名古屋機場啦

轉飛名古屋啦

琴晚去心齋橋都好多人
不過開門都9成都係藥妝店

KIX應該冇咁快開得返 廉航個priority仲低啲 轉去其他機場好似好啲

11月去
唔知坐船定轉地點好

三千

質素

應該ok...主要機場唔會比佢close咁長時間

其實我估機場開得返，俾到飛機升降之後，嗰條橋唔通都唔係咩問題
佢地點都諗掂臨時用碼頭用船做運輸，其實船唔去神戶，只要運得返到機場對岸，就已經可以用返jr去大阪或者和歌山

12號飛
等多幾日睇下咩情況
飛到就照去 反正book好哂d野唔想煩

我遲你一日

今日飛東京，13-16喺福島郡山果邊

過到海就係神仙

問題係要安排幾多船 幾多班次先可以應付到

唔退左先呀
到時飛唔到 好傷喎

我地又唔係工程師

新幹線

8號飛 同你心態一樣

坐新幹線去東京之後返香港就係咁簡單

我7號阿

要在Rinku Town搵一個碼頭位，可能要去泉佐野個漁港

yes
要KIX完全復原主要係分三階段
首先要清理好跑道俾飛機升降/而家仲係入面既機飛走哂先

其次因為有好多機場設施都有損毀(行李帶/機房/燈.etc.. 就算飛機可以如常升降都係有限度服務 ，呢個可以靠其他機場幫手分擔

最後就係條橋，駁得返就可以加快返頭先所講既機場設施復原速度

飛燕由颱風轉化成溫帶低氣壓

機場條橋爛左？？咁點樣來住機場。。？？

入大阪方向嘅関空連絡橋確認冇事 已經係當地朝早9點開始安排臨時巴士接送滯留旅客離開

真係好撚戇鳩，問埋晒d戇鳩問題。
e.g.條橋幾時整得返，大阪幾時復原

屌你老母，成日都話香港人同大陸人都係咁上下。

東海道新幹線係唔係運作正常，神戸去名古屋途中有無問題

坐cx cx個邊話到7號嘅取消
下星期嘅無得做任何野住
酒店都係無得refund 不過上網見有d send email去酒店都肯退番
所以都係聽天由命
真係飛唔到先買去東京d機票
頭先check過好多位

山陽線博多方向冧樹，暫時一班車delay

算係好消息
至少對外交通未死得哂

X3 一樣

有塌樹但受影響嘅係去京都新大阪博多方向所以冇事

東海道之前冧樹，依家開番

坐jetstar。打去想改機票
一係補3000 10號 東京飛香港
一係等到 10號 大阪飛香港

條友建議我等到十號大阪飛香港

建議早d 訂
應該唔少人會轉地點

冇 香港人咁鐘意去日本，返唔到香港

如果要搭新幹線，真係要快去排隊，全世界既人都諗緊同一個方法離開，好多人，我排左9個字先買到

多謝咁多位大佬

張機票唔貴 就棄左佢啦
真係唔駛準備咩

買CX ANA JAL都冇咁嬲

21號去自駕大阪到鳥取, 會唔會去唔到

會

P.s.點答

自駕應該無問題，仲要2星期後

不過轉東京嘅話都無地方去
去過好多次
反而大阪第一次去

3000而家已經買唔到CX ANA JAL

個人意見，東京好過大阪

巴打改機票去成田洗唔洗補錢？

買老母應該唔駛3000

有買旅遊保，岩岩張cx普通位大阪返香港成17000張

cls

前提要下星期都cancel
Cx俾轉先得

北橋行到，大型機械可以用北橋入機場幫手清理，修復速度又快d
機場第一階段都應該係抽水先，抽完水要掃走污泥，再檢查地下儀器損傷，但水浸對跑道本身應該冇咩大影響，清完泥就可以目視降落。
如果有損傷就安裝返d飛行儀器，然後再用人手搬行李，地下供油受損就用加油車，我諗1星期可以恢復限度運作...
不過都唔輪到大家d機，有slot都分俾ana,jal

有一邊行得返車爭好遠，運物資入去執手尾都快好多

想問大家旅保買邊間

好快因報會報

話口未完delay

今次拎黎做日劇/ 影題材幾好

因報會報？

話因航開天殺價之類

全城指責 因航發災難財

CODE BLUE

合法性炒賣
仲癲過劉華演唱會

本身聽日答uo去kix
但係uo仲未cancel我班機，咁我係咪咩都做唔到？

想問去熊本既東海道新幹線開通返未

上官網UO會有消息，再唔係打熱線
關西聽日都開唔到啦

而家東海道新幹線係咪walk in都買到飛

熊本係九州新幹線喎

新大阪去東京

去熊本係山陽新幹線，已經開番

打電話去問

排隊買飛

好多人 要排隊

已經搭緊近鉄去名古屋 雖然要成3粒幾鐘
不過唔洗同人迫 同平好多
btw希望滯留大阪嘅巴絲快d返到香港

UO app回覆最快

如果唔係趕住去 就不如搭夜行巴去啦
平好多又慳返晚酒店

酒店book左冇計
諗住聽日搭，諗緊上唔上網買定，但係walk in買好似穩陣啲

琴晚買7/9 cx都3000幾
6/9去到萬幾蚊

CX就真係搶錢

之前試過廿年一遇大雪, 係機場冇得走, EMAIL比酒店佢可以免費CXL BOOKING,

我本身係連住幾日, CXL左第一日

海猿 有4啦

咁又唔係咁講，你咁大間公司賣出d pasd 就係服務承諾，需然遇上d 大家都唔想發生既天災，令尋日用唔到 ...JR 好應該彈性處理

live
智頭急行去唔到大阪同京都 應該變姫路總站

東海都話已經搞掂恢復返 只不過部份班次有delay

係咩
唔好意思，咁大家當冇睇過任何野
深潛先

坐緊巴士去名古屋了

聽日反而易搞
因為一定飛唔到
訂定機票去第二度都得

再者 買得UO 機票應該唔會貴啦
分分鐘你改機票既錢
仲貴過你買過張新

打後幾日就要等
uo都唔答我
而家取消唔到 又轉唔到地方

我搭緊近鉄去 勁好天

坐緊新幹線去福岡，自由席無咩人

skyscanner聽日名容屋都仲見有飛

不過要飛左馬尼拉先，2700蚊

雖然仲有6日
不過都打定輸數

唉屌
13號飛
酒店最遲聽日要cancel
如果唔係要收charge

係
見坐巴士同近鐵都差唔多

Cancel 得
有咩咪再bk過

13號飛

我酒店要10號cancel

未買travel insurance

【関西国際空港と対岸（泉佐野駅）へのシャトルバスの運行開始について】
Shuttle bus operation between Kansai International Airport and Izumisano Station

台風 21 号の影響で、 関西国際空港と対岸を結ぶ連絡橋が鉄道・車とも全線不通となっておりましたが、 以下のとおりシャトルバスの運行が開始しております。
Due to the effects of Typhoon No.21, the bridge and railway connections between Kansai International Airport and the land shore are completely disconnected.
For emergency measures, we will commence the following special shuttle bus operations.

●シャトルバス
・ 始 発
関西国際空港 第１ターミナルビル2 番バスのりば（南海電鉄 泉佐野駅行き） 午前 8:00 過ぎより運行中
・ 料 金
無 料
・ 座 席
定員 42 席／補助席 10 席 合計 52 席
・ 運航会社
南海バス株式会社、関西空港交通株式会社（関西エアポート株式会社によるチャーター便）
・ 備 考
ご利用は、関西空港内に滞留されているお客様を対象とさせていただきます。
※泉佐野駅側からのご乗車は不可となっております。

■Departure for IZUMISANO Station - Please board the bus from No.2 bus stop
■Boarding fee free of charge
■Maximum capacity - 42 seat／10 auxiliary seat
■Operating company - NANKAI bus company, KATE（Kansai Airports Charter bus）
■Other info. Please note that this bus is for in-waiting passengers in Kansai International Airport.
No boarding allowed from Izumisano city side.
。。。。。。。。。
開始有巴士接人出泉佐野
而家有出冇入

cancel啦
就算要再book
都應該唔難
反正而家又唔係旺季
不過未必可以住到你想住果間

唉 人生冇意義喇

同時都有船載人走
應該好快可以疏散機場滯留旅客

T1 2號巴士站上車

要幾多巴士先夠

你個人生意義有無兒戲左少少
去唔到關西咪去關東囉
再唔係去其他國家都得

10月頭去大阪，睇到條橋咁樣，到時機場出市區都唔知點算
有冇巴打知道CX如果依家轉地點需唔需要加錢，因為我未試過，我又唔係咁急，所以無謂打上HOTLINE 阻住迫切需要既人

我估到時應該用巴士載人去臨空城轉鉄路

應該十零架車不斷來回車人出去
不過既然接得人出去即係短期内復飛無望

人地果邊承受緊風災後果，呢邊就有人嗌去唔到玩人生無意義

機場唔開咪最多改期/ refund囉，酒店又有得取消，成世人流流長大把機會去旅行啦

10月頭 睇多幾日先啦
睇下關空預計幾時開得返
到時再同航空公司deal
掌握多D資料 唔好比cs班人FAKE你

BTW睇返新聞 好似艘船係因為關空水浸
先至駛去第二度 結果撞橋

如果咁樣就人生冇意義
係kix滯留咗成日無電無wifi無冷氣果d叫乜？

果班起碼玩完
我玩都未玩

岩既，既然虎航都將15/9之前既機票比人更改。
我覺得都預左15/9之前都唔大機會可以用得

野球散場咪又係咁
輕鬆啦 果5000人

巴士幾耐？
唔想加錢搭特急 搭緊近鉄急行要3.5 hrs

得日本一個地方可以去咩而家

屌...有時間比你改 仲係度無病呻吟

你留係屋企奶閪啦屌你老母
13號飛都係度嘈冇意義
你老母大撚把人滯留關西都未撚出聲啦
On9
利申：本身4號關西番香港 依家滯留大阪

近鐵 pass 加特急卷

我都十月頭去 睇定d先啦 唔洗急wo

裡面咁多野要維修 同更換
唔好話到15號
要9月尾完成 都有難度

On99
又唔係唔比你玩
最多換個地方或者遲啲啫
小朋友啊 ？

但果班玩完但要避難，冇得玩咪下次

d人都痴撚線，少少事係度叫春

師兄而家有乜野打算
留多幾日 定捱貴機票
而家係大阪定係出發去名古屋 東京

BTW 有無野需要幫手 搵資料 或者其他野

無，南海都無，決定坐的士返去

近鐵pass基本廢架喎，除非你來回近鐵
就咁買單程飛得啦

屌...真係睇到燥

可以試行經紀伊半島上番名古屋/大阪既

特急好似早粒半鐘到名古屋
不過諗住名古屋都冇乜嘢玩 坐急行游下車河算

等等先，南海本線未開返，載到泉佐野有鬼用咩，係到載到日根野啦，阪和線50%班次

關西啲人係被滅聲

上NAVITIME泉佐野有巴士去大阪

屌佢老母 係大阪間酒店都冇乜心機出去玩
點撚知一上連登又見到d小朋友咁撚少事都係度嘈

本身坐CX 8號KIX返香港，睇緊到時點走，東京定福岡好

就係諗住去大阪奶閪
而家冇得奶

佢哋仲要今日先可以改機票
都唔知幾時先返到嚟

隨你
一般來講福岡方便d，新幹線到博多直接飛的去國際線

困係入面冇電冇wifi冇網絡
邊有人出到聲
車咗啲人出嚟就有嘢聽喇

関西空港リムジンバス（当社担当便のみ記載）
台風21号の影響による沿線道路の損傷に伴い、
全路線で運休しており、現在のところ運行再開のメドはございません。
（道路規制や気象状況に基づいて判断を行いますが、復旧までに時間を要する見込みです）
お客さまには大変ご迷惑をお掛けいたしますが、ご了承いただきますようお願い申し上げます。
9月5日（水）は夕刻まで全路線で運休、以降についても運休が続く可能性が高くなっております。
（9月6日以降の運行につきましては現在調査中です）

當我冇講過，巴士都冇

車咗啲人出嚟都唔知點走

巴打，真心建議去東京
我9點上車，已經轉左narita express 去緊成田

坐CX唔使買啦，kix開唔到叫佢轉機票去東京就得啦，有位既名古屋都可以

我14號去都決定取消啦，仲嫌人唔煩咩
條橋咁嘅樣都唔會開放比公眾用，如果飛到咪當蝕機票錢比航空公司

P.S. 天災無人想

同你一樣情況
而家HX改咗期8號飛
但怕8號其實根本飛唔到
到時只會無限delay
HX真係好撚垃圾
定係疊埋心水買過張去其他機場走算
好撚貴

我7號去都取消左, 諗緊轉唔轉玩其他地方

會
千其唔好去

名古屋有既最好